突發！ 俄病毒研究所大爆炸 內有多種病毒

One of the world’s largest virus research centers, located in Siberia, was
reportedly engulfed in flames after a sudden explosion rocked the secretive
compound, known for its stores of Ebola, HIV, anthrax and other strains.

Firefighters and rescue services were scrambled on Monday to respond to a
fire that broke out in Koltsovo, a scientific hub several kilometers from
Novosibirsk. The situation was quickly upgraded from an ordinary emergency to
a major incident as the explosion and fire affected Russia’s research center
of virology and biotechnology, often referred to as the Vector Institute.

The laboratory is known for having developed vaccines for Ebola and
hepatitis, as well as for studying epidemics and genera issues surrounding
immunology. During the Cold War, it was thought to be part of now-defunct
Soviet biological weapons program, meaning that some of the most dangerous
strains – including that of smallpox, Ebola, anthrax and certain plagues –
are still being kept inside the Institute’s building.

With that in mind, a local branch of the Emergencies Ministry swiftly
responded to the call, sending in 13 fire engines and 38 firefighters, who
entered the six-story building minutes after arrival.

The fire was located and quickly extinguished on the fourth floor where some
“construction works” were being carried out.

Reports by local authorities were conspicuously light on detail, with various
sources suggesting it was a gas blast that had triggered a fire at the
construction site. One construction worker suffered burns to his legs and was
taken to hospital for trauma care.

The mayor of Koltsovo, for his part, assured the public that there was no
release of hazardous substances in the area. Still, the cause of the blast
remains unknown and an investigation has been launched.

大意:
一座位在西伯利亞Koltsovo的病毒疫苗研究所建築工事的樓層
發生了瞬間小爆炸和火警,有工作人員三度灼傷送醫.
該研究所據信曾經是蘇聯冷戰時期研究生化兵器的據點.
目前還儲存有很多種類的病毒例如 炭疽 伊波拉 HIV
還有活體天花病毒(目前世界上只有此處和美國亞特蘭大的疾病管制中心有).

市長表示並沒有任何有害物質洩漏,
關於爆炸的原因至今不明,已經著手調查中.

【922攻略流出】
907加強版配合hkmap live
更「大局」交通測試，彩虹戰衣、影帝、機巴、塞鐵、嶄新突擊RB、私家車傾巢而出，裡應外合
+機場員工集體Call Sick
+雷達站/機場附近新搞作
+大量中港貨櫃司機加入物資支援！

更多攻略，陸續公布，敬請留意

俄佬喺班蝗蟲隔離咁耐都冇事
仲有咩毒會驚啊講真

俄國又豬瘟又痛毒 瘋狂送大禮

送d去中國研究下

天花

瘟疫公司

幾時到北京爆

天花疫苗已經停左公眾接種三十幾年

仲有核爆輻射

中国人食慣元素周期表，隔離核爆都未必驚啦，會驚病毒細菌呢d生化武器咩，之前話豬瘟都冇事啦

到時真係biohazard

後生一輩應該全部無打過

重要俄佬收收埋埋研究，應該加強左唔少

又送禮比中國

一定係示威者搞成咁

支爆近了🇨🇳🇨🇳

呢鑊冚球剷

普京好似岩岩先爆完核子研究所喎

biohazard

Zombieland!!

世界末日，買定午餐肉先

生化危機來了………………

😔😔😔